\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{Schaltplan.pdf_tex}
\end{center}
\caption{Schaltplan des Versuchs~\citep{LP-Transformator}.}
\label{fig:Schaltplan}
\end{figure}
Bei diesem Versuch wird mit teils starken Strömen gearbeitet. Daher ist Vorsicht beim Umstecken und Umschalten geboten.
Vor Veränderungen solcher Art sollte die Spannung immer runtergeregelt werden.

Nach dem Aufbau der in Abbildung~\ref{fig:Schaltplan} gezeigten Schaltung wird zunächst der Sekundärkreis geöffnet
und im Primärkreis nur die Spule zugeschaltet.
In Abständen von $\unit[10]{mA}$ werden dann mindestens 20 Wertepaare des Stroms $I_1$ und der Spannung $U_1$ im Primärkreis aufgenommen.

Anschließend wird bei weiterhin unbelastetem Transformator die Sekundärspannung $U_2$ in Abhängigkeit der Primärspannung gemessen.
Hier werden in Abständen von $\unit[15]{V}$ bei der Primärspannung wieder etwa 20 Wertepaare notiert.
Nun werden Primär- und Sekundärspule vertauscht und wieder die entsprechenden Wertepaare, diesmal mit $U_1 \in [\unit[0]{V};\unit[20]{V}]$, gemessen.
\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{Ablauf.pdf_tex}
\end{center}
\caption{Ablauf der letzten Messreihe~\citep{LP-Transformator}.}
\label{fig:Ablauf}
\end{figure}

Als nächstes wird die ursprüngliche Schaltung wiederhergestellt.
Wie in Abbildung~\ref{fig:Ablauf} gezeigt werden jetzt nacheinander für verschiedene Ströme $I_2$ folgende Schritte durchgeführt.
Zunächst wird bei geöffnetem Schalter $S_\mathrm{R}$ die Primärspannung auf $\unit[200]{V}$ geregelt und über $R_2$ der Strom $I_2$ auf
verschiedene Werte zwischen $\unit[0]{V}$ und $\unit[5]{V}$ gestellt.
Bei geöffnetem Schalter $S_\mathrm{pr}$ wird nun über $R_1$ der Strom $I_1$ auf den eben gemessenen Wert gestellt.
Jetzt wird bei durchweg geschlossenen Schaltern $I_\mathrm{ges}$ an der Stelle von $I_1$ gemessen.
Dieser Ablauf wird für mindestens 6 verschiedene Werte von $I_2$ wiederholt.
